【被捕需知】今日開始記得五不原則

不說話，不簽字，不解鎖，不心軟，不流淚

千祈唔好心軟 ，開手機/電腦鎖
俾佢地查證據

你有權話唔記得密碼

推

我冇野講

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

我無野講

我要見律師

我冇嘢講

我無嘢講

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

我要去廁所

唔記得左密碼

名唔會亂簽

唔好喊
堅強啲 唔好俾人虛張聲勢到

千祈唔好亂講野

浪費口水

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

要知道啲狗真係好識扮野！佢地多會分2班人問你野，一班會兇你係咁嚇你，另一班會扮幫你係咁氹你！但！！！千萬唔好信佢地！因為狗改不了吃屎！

佢哋有IT 部解你電腦鎖？

召喚法律巴

收左被捕者電腦 電話 48小時內夠時間佢地IT 部慢慢解鎖啦 或者recovery la

冇野講

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?
記得黑警 無一個好人
唔好中佢計 扮關心你

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話
唔好凶我
我投訴你

電腦既話最好搬走 電話既話因為佢要完好無缺比返你 你唔解鎖佢吹你唔漲

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件

我冇野講
我要見律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖
合埋眼訓教

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

問撚完未啊

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

電話佢地IT 竟然不可以偷偷解鎖

我要投訴你

可以偷偷解鎖 所以要睇你咩機同密碼有幾複雜

幾條差人捉住你隻手 用指紋unlock

應該係犯法?

所以密碼鎖係最安全?

iphone可以點解鎖?

有乜做不出 睇電視劇睇得多 先關錄影 做左呢個手段unlock 左先 再開返錄影

所以要即刻call律師

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

case study 電話先關指紋功能 再call. lawyer for dreamers

我無嘢講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

見律師！

仲有一個都不能少

唔好用指紋鎖 用返密碼鎖 佢陰d陰d拎左你指紋都唔知

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我肚餓 我頭暈 我飲醉酒 我要睇醫生 有冇搜查令

推

我無嘢講我要見律師我要驗傷我要食飯我要去廁所我唔解鎖電話

見律師

漏佐"不保釋"

我冇嘢講
我有權搵律師
我有權唔解鎖
我咩都唔會簽

我無野講，一直訓教

我屌你班賤種警渣老母呀

我冇野講啦

iPhone 密碼錯十次資料刪光光

在 iPhone X 或之後的型號上，前往「設定」>「Face ID 與密碼」。在其他較早期的 iPhone 型號上，前往「設定」>「Touch ID 與密碼」。在沒有 Touch ID 的裝置上，前往「設定」>「密碼」。

清除資料：選擇是否在輸入 10 次錯誤密碼後自動清除裝置。如果不啟用此選項，在輸入 10 次錯誤密碼後，你會需要在 iTunes 中還原裝置。

IOS快速連按5次電源鍵，即時停用指紋登入

iPhone X, XS, XR，暫停用FACE ID係用唔同方法！！！

我無野講!! 6549 9452民陣

認人程序疑犯戴浴帽口罩 盧偉聰：要尊重合理權利

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

[安全上網]使用tor 簡易教學 隱藏身份

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

開手機有機會累死戰友同自己
推

加多個 不自殺ok？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好兇我 我投訴你

我無嘢講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

我無嘢講
我唔解鎖
要搵律師
唔簽文件

我冇野講
我要搵律師
我唔解鎖
我要飲水

不流淚

Push

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

不畏強權，不餵狗

我無嘢講
我要搵律師
我唔會解鎖電話
我咩都唔會簽
唔好兇我
我會投訴你

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你